<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>开源协作 on 补漏砖匠</title><link>/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E5%8D%8F%E4%BD%9C/</link><description>Recent content in 开源协作 on 补漏砖匠</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E5%8D%8F%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>典籍篇</title><link>/%E5%BC%80%E6%BA%90%E6%96%87%E6%A1%A3/%E5%BC%80%E6%BA%90%E6%96%87%E6%A1%A3-%E5%85%B8%E7%B1%8D%E7%AF%87/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/%E5%BC%80%E6%BA%90%E6%96%87%E6%A1%A3/%E5%BC%80%E6%BA%90%E6%96%87%E6%A1%A3-%E5%85%B8%E7%B1%8D%E7%AF%87/</guid><description>「开源文档典籍篇」 收录开源项目维护、文档编写、社区运营的实践经验。从代码注释到用户手册，从贡献指南到社区治理，构建健康活跃的开源生态。
📖 「开源典籍」 🌱 「项目启航」 「开源许可证选型」 开源许可证详解 —— MIT/Apache-2.0/GPL 对比分析 计划：商业友好性评估、兼容性分析、法律风险防范 计划：多许可证策略、贡献者协议、专利保护 「项目初始化」 开源项目脚手架 —— README模板、代码规范、CI/CD流水线 计划：徽章收集、自动化发布、质量门禁设置 🏛️ 「社区治理」 「治理模型设计」 开源治理模式 —— BDFL/委员会制/企业主导对比 计划：决策流程、角色定义、冲突解决机制 计划：基金会运作、商标保护、资金管理 「行为准则制定」 社区行为准则实践 —— Contributor Covenant 定制化 计划： moderation 工具、事件处理流程、包容性建设 ✍️ 「文档编撰」 🎯 「文档体系设计」 「文档分层架构」 开源文档金字塔 —— 参考文档/教程/概念解析/FAQ 计划：用户画像分析、内容策略、信息架构设计 计划：多版本文档管理、多语言支持策略 英语语法 —— 解决查看文档，不解其意的痛点。 「自动化文档」 CI 集成文档生成 —— Javadoc/Sphinx/Doxygen 实战 计划：API 文档同步、变更日志自动生成、文档测试 📝 「写作艺术」 「技术写作规范」 开源文档写作指南 —— 语气语调、术语一致、示例设计 计划：可访问性要求、国际化考虑、搜索引擎优化 「视觉化表达」 技术图表绘制 —— 架构图、流程图、序列图规范 计划：配色方案、图标系统、交互式文档 ⚙️ 「代码规范训」 🎨 「代码风格」 「规范制定与执行」 代码规范体系 —— 命名约定、格式要求、注释标准 计划：多语言规范适配、编辑器配置、预提交钩子 「自动化检查」 静态分析集成 —— ESLint/Pylint/Checkstyle 配置 计划：自定义规则开发、质量评分、技术债务追踪 🔧 「工程化标准」 「提交规范」 Git 提交消息规范 —— Conventional Commits 实践 计划：提交模板、变更类型定义、发布说明生成 「版本管理」 语义化版本控制 —— SemVer 规范解读 计划：版本号自动化、兼容性保证、废弃流程 🌍 「API 典籍」 📡 「API 设计」 「设计原则」 REST API 设计指南 —— 资源建模、状态码、超媒体控制 计划：GraphQL 设计模式、gRPC 最佳实践、版本策略 「文档生成」 OpenAPI/Swagger 实战 —— 规范编写、代码生成、Mock服务 计划：可视化文档、交互式控制台、多格式输出 🛡️ 「API 质量」 「测试策略」 API 测试体系 —— 单元测试、集成测试、契约测试 计划：性能测试、安全测试、兼容性测试 「监控与分析」 API 使用分析 —— 调用统计、错误追踪、性能指标 计划：使用模式分析、异常检测、容量规划 🤝 「协作流程」 🔄 「贡献流程」 「Issue 管理」 Issue 模板设计 —— Bug报告、功能请求、问题分类 计划：标签系统、优先级划分、重复检测 「Pull Request 流程」 PR 审查指南 —— 代码审查清单、自动化检查、合并策略 计划：持续集成集成、预览环境、变更验证 🎓 「社区培育」 「新人引导」 贡献者成长路径 —— 新手任务、导师制度、技能矩阵 计划：入门指南、视频教程、工作坊设计 「社区活动」 开源运营实践 —— 线上会议、黑客松、用户访谈 计划：内容营销、社交媒体、合作伙伴拓展 🚀 「项目推广」 📢 「品牌建设」 「项目定位」 开源项目定位策略 —— 价值主张、差异化优势、目标用户 计划：Logo设计、视觉识别、宣传材料 「内容营销」 技术内容创作 —— 技术博客、案例研究、演讲分享 计划：内容日历、分发渠道、效果衡量 📊 「指标分析」 「项目健康度」 开源指标监控 —— 星标数、提交频率、Issue响应时间 计划：贡献者多样性、用户满意度、采用率追踪 「决策支持」 数据驱动决策 —— 用户行为分析、竞品分析、趋势预测 计划：A/B测试、用户反馈循环、路线图调整 🛠️ 「工具链集成」 🔧 「文档工具」 「静态站点生成」 文档平台选型 —— VuePress/Docusaurus/GitBook 对比 计划：自定义主题、插件开发、搜索优化 「协作平台」 社区平台搭建 —— Discourse/Discord/论坛选择 计划：机器人集成、知识库管理、通知系统 ⚡ 「自动化流程」 「CI/CD 流水线」 开源工作流设计 —— 测试自动化、发布流程、依赖更新 计划：安全扫描、许可证检查、二进制分发 「监控告警」 项目健康监控 —— 构建状态、依赖漏洞、社区活跃度 计划：仪表板设计、智能告警、报告生成 开源之道，在于开放协作、透明沟通、持续改进。优秀的文档是项目成功的基石。</description></item></channel></rss>